30年電車車長貪心偷10元失50萬長期服務金

電車公司因乘客投訴錢箱被堵塞，放蛇測試車長是否在錢箱「做手腳」。行動中職員發現錢箱被白色紙巾堵塞，最終職員用以付車資的10元紙幣在車長的錢包尋回。車長自認貪心在地上拾遺，今在東區裁判法院承認盜竊罪，辯方求情時否認故意用紙巾堵塞錢箱，並透露這位入職30年的資深車長，因區區10元而喪失50萬元長期服務金。

裁判官押後至本月30日判刑，等候索取被告的背景報告和社會服務令報告，期間准被告保釋。

案情指電車公司收到乘客投訴，指有錢箱遭堵塞，於是針對58歲被告車長劉有杰採取行動。今年3月15日中午，電車公司行政助理在鰂魚涌登上被告駕駛的電車，四個站後落車，支付了一張有記號的10元紙幣。助理見錢箱有張白色紙巾塞住，紙幣沒有完全跌入箱底，遂問被告有沒有問題，被告答不清楚。

稍後公司的交通行政監督在上環登車，看見錢箱有很多硬幣遭堵住。監督指示被告返回屈地街總站，然後解釋行動，並著被告簽辭職信，同時通知公司經理報警。同日較後時間被告向警方報案，稱遭公司誣告。警方調查下，在被告的銀包找到那張有記號的10元紙幣，被告於警誡下稱在電車地板貪心拾走紙幣。

裁判官質疑被告遭揭發盜竊後，反而報警指控公司誣告，「利用警方顛倒是非黑白，做完賊仲走去做賊喊賊。」辯方律師解釋，被告稱公司當時不只指控他偷10元，還指他干擾錢箱偷去所有款項，而且不只一次犯事。被告只是覺得這些指控無理，但承認偷10元。

辯方律師求情指，被告無疑違反誠信，但不代表他故意用紙巾堵塞錢箱。紙巾位於錢箱近頂部，可能是乘客遺下；錢幣堆積在錢箱頂部，被告沒有特意深入箱內把錢撈出來，亦沒偷堆積的硬幣。被告自1988年起任職電車司機，因案喪失50萬元長期服務金，已是很大教訓，而失竊金額只是很小。

唔記得post圖，廢老樣

斷到正

同日較後時間被告向警方報案，稱遭公司誣告。

追到今次就話10蚊姐

呢鋪真係慘囉

唔知邊個"乘客"投訴呢

睇個樣，肯定"被退休"之後日撚日坐係公園屌鳩電車公司

辯方律師解釋，被告稱公司當時不只指控他偷10元，還指他干擾錢箱偷去所有款項，而且不只一次犯事。被告只是覺得這些指控無理，但承認偷10元。

「被告只是覺得這些指控無理，但承認偷10元。」
理得你10蚊定100蚊，呢家即時炒鳩你一個崩都無你份

以後可以做全職賊佬

幫公司慳返50萬

肯定一直有咁做啦
點會只係十蚊

放針

張紙巾冇証據姐

一定唔係第一次啦

分分鐘三十年都係咁

偷完放返落自己銀包係第一蠢
第二蠢係已經黃左都唔識將賊贓消滅
第三蠢係本身只係報警,都未查到你就要搞返人轉頭

無乜好講,抵死兩個字夠晒

做左成30年，肯定唔係第一次偷

呢個樣個肯定覺得個世界欠左佢, 佢唔會覺得係自己做錯在先, 係怪有人踢爆佢, 諗住偷少少好少事, 洗唔洗搞到咁大

個個被人捉到都話係第一次架啦

佢啱喎 第一次俾人捉到呀嘛

廢老：50萬都呃，冇陰公囉

其實啲律師有冇良心，有冇道德？

為求幫被告脫罪無所不用其極

廢中就係冇腦 因小失大

做左三十年就係為左個50萬 而家乜都無哂 慘慘豬囉

劉生你好呀 咁你今次唔好彩俾人捉到啦 累到你冇左50萬退休金 你依家心情點呀

但不代表他故意用紙巾堵塞錢箱。紙巾位於錢箱近頂部，可能是乘客遺下

吓，乘客遺下？

的士站原則（英文：Cab-rank rule），又稱驛站原則、不得拒聘原則，是實施普通法的地區對執業大律師規管的一項原則：執業大律師接到案件後，除非存在利益衝突，否則只要當事人能夠支付費用，便必須接受委聘。這項原則與的士排在的士站頭位時不得拒載的情況相似，因而得名。這項原則可以保障不受社會歡迎的人士依然可以聘請律師。

應該係收得錢就一定要盡全能打官司

無咗50萬

坐地起價得唔得？

黑警既求情理由都係一Q樣，無左長俸同服務金。

有mpf對沖
實際冇失50萬咁多

電車公司成最大贏家
慳返唔少錢

可能以為係垃圾桶

橙

有無圖解 唔明點用紙塞住d銀

慘 唔知會唔會jump

接唔接單case同明知個客有做而又講大話係兩回事

條柒頭皮一定唔只一次

比人投訴
一放蛇就捉到

點解都無人信啦

點講都無人信第一次

LM

痴線
如果無呢條rule以後仲邊有人信律師？
學大陸咁直接判就得啦

抵撚死

被告冇改錯名，呢鑊杰啦